眾聞 【728上環衝突】無緣無故被推倒 外籍婦對警說：shame on you 撰文: 楊健興

眾聞
【728上環衝突】無緣無故被推倒 外籍婦對警說：shame on you
撰文: 楊健興 | 發佈日期: 29.07.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

警察全副武裝防暴隊昨晚10時後從多路在上環清場，一隊幾十人部份手持盾牌警員，由多部警車協助下，由皇后大道中向上環中心推動，大隊經過中環街市後，在皇后大道中122號一幢商業大廈前停下；我剛從行人天橋落到地面，只見附近已很少途人，突然看見防暴隊旁邊有人倒地，防暴隊無人協助，繼續向上環方向推進，隨後的警車也彷彿看不見有人倒地。我走向前與另一位外籍男士扶起她，她叫Melanie，仍驚魂未定，我和外籍男士問她受傷情況，她大致平靜下來後，同意接受錄影訪問。

Melanie右手手臂有多處瘀傷，腰部也有些痛。楊健興攝

Melanie來自南非，在香港已居住一段長間，在上環居住。她說她當時只是路過，但受到警員襲擊，被腳踢跌落地，手部有瘀傷。

I was just walking in the street, but was attacked by the police. They pushed me to the ground without any thinking.

她說，她沒做過任何事，沒有說過任何話，沒有帶抗議物品，她穿淺色上衣碎花裙。

她說，警察工作是保護市民，她對警員行為很失望，他們應感到羞恥"shame on you!"

Melanie 說腰部亦有點痛，但表示不須到醫院。她說很喜歡香港，仍然感到香港是個安全城市，沒打算要離開，她知道我是記者，多次說：「我會堅強」，也對我說：「be strong（堅強）！」

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！